愛•回家 「五一」相，真係得咁少玄機？

TVB劇集「愛·回家之開心速遞」，被廣大愛國觀眾發現反林鄭反國安口號密碼，不但畫面清潔用具手套全用黃色，而且椅背一對手套有「五大訴求、缺一不可」之「五一」手勢，劉丹（右四）面帶笑容注視該對手套，引領觀眾視線，佈局極為奇妙。

除了手套，2，劇中人物，正從事大掃除勞動工作，勞動節亦是「五一」。

3，畫面中右一、右三兩男角，均以右手掌伸露五指暗示「五大訴求」，呼應畫面左側作直豎「1」字型的掃把，亦含「缺一不可」之意。確實，沒有掃把，又點樣成功清潔香港呢？

4，而背景之牆壁，有一上下倒置之另一紅色掃把，置於畫面「中央」，晾曬在一片陽光照射之下，是否有「光復」之意，亦引人暇想。

5，劇中五名人物，除「廢老」劉丹外，其實餘6名年輕男女，有4人身穿有黑色內衣T 恤，暗示「黑衣」承傳「六四」精神。

6，左方桌上水桶為藍色，暗示藍為「硬膠」，為黃色另一對柔軟手套冚蓋。左方掃把邊有一瓶清潔劑，不知何故，竟亦為黃色，亦未知是否有「唯黃色噴液能清除病毒」的隱喻。

簡單的一場戲，速遞內涵，豐富過「達文西密碼」，難怪愛國觀眾睇到火滾，要向廣管委員會等告密投訴了！

From 才子FB

19

今天（10日）TVB官方回應此事件：「已經睇過昨晚播出片段，該場面確實已播咗出街，究竟係有心定係巧合，在公司來講巧合嘅機會比較細，相信係有心人刻意做出破壞情況出嚟，公司會嚴肅了解事件，搵出呢啲故意製造破壞嘅人，無綫絕對不能接受亦不能容忍類似事件發生，由於事件牽涉太多人，要搵出涉事者唔容易，但都係必須去做嘅事。」

暴台

癡撚線

暴回家媽逼不看了gd電視台

Push

個紅色掃把真係似共產黨旗

罷睇

重有 右手按心口。 代表唱榮光國歌

暴回家 不了

鬥紅真開心

劉丹藍到黑

agree

鬥紅最開心

成身都g點

之前香港島大學

講成班大學生一齊去做送外賣

金城安都爆咗句：「總之係街度就係手足」

手足 51 6.9
仲有草奸人命

仲有二姨掩蓋左眼 暗示爆眼少女